陸環保大會高規格、習大籲防治污染！概念股暴衝漲停

中國北京18、19日召開生態環保大會，習近平在會議重申對抗汙染的決心，掀起環保概念股行情，不少相關個股週一(21日)開盤立刻漲停鎖死。

嘉實XQ全球贏家系統報價顯示，21日汙水處理商上海洗霸(603200.SH)大漲10.00%、報人民幣42.23元。水資源管理商博天環境(603603.SH)大漲10.00%、報人幣28.83元。久吾高科(300631.SZ)大漲9.98%、報人幣28.64元。

路透社、金融時報、華爾街見聞報導，習近平在生態環保大會表示，堅決打好汙染防治攻堅戰，推動生態文明建設邁上新台階；確保到2035年，生態環境品質好轉，必須咬緊牙關，爬過這個坡，邁過這道坎。

儘管習近平並未發布具體新措施，但是部分人士解讀北京更加注重環保。安信證券環保公用邵琳琳團隊指出，這是史上規格最高的生態環保大會，彰顯中共對此高度重視，環保從「千年大計」到「根本大計」，重要性更為升級。

中國汙染日益嚴重，官方2014年推動環保政策，去年宣布PM2.5懸浮微粒濃度下降6.5%，但是北方省分的懸浮微粒含量，仍遠超過每立方公尺35毫克的目標值。當局表示，對抗霾害之戰陷入僵局，專家呼籲採取更多行動對抗空汙。

千古笑話

堅決打好汙染防治攻堅戰，推動生態文明建設邁上新台階；確保到2035年，生態環境品質好轉，必須咬緊牙關，爬過這個坡，邁過這道坎

............... 好epic feel

吹兩句又爆升，大陸野真係好兒戲